# Final Project

telegram: **@shirobokova_margarita**

## QA system

Архитектура описана в диаграмме [final_project_Shirobokova.drawio](https://gitlab.com/kc2750351/final/-/blob/main/final_project_Shirobokova-2.drawio) и продублирована в виде изображения [final_project_Shirobokova.drawio.png](https://gitlab.com/kc2750351/final/-/blob/main/final_project_Shirobokova.drawio-2.png)

## Описание архитктуры

Для работы сервиса QA потребуется поднять следущие сервисы:
* Хранилище S3 - Minio: необходимо для хранения моделей и индексов
* База данных - Redis: необходима для бесшовного обновления индексов и моделей
* Сервис Encoder на базе [bert](https://www.sbert.net/docs/pretrained_models.html) и [bert-as-service](https://bert-as-service.readthedocs.io/en/latest/) - необходим для получение эмбеддинга вопроса и обновления версий самих моделей
* Docker Registry - необходим для доставки образов для docker swarm


## Описание идеи

Исходная база вопросов и ответов выступает в качестве train/eval/test выборок, и используя эмбеддинги bert исходные данные преобразуются в необходимый формат для обучения модели. Считаем, что модель обучена, и в оффлайн режиме эмбеддинги ответов на вопросы уже сохранены и разделены на соответвующие кластеры. То есть, обученная модель в оффлайне, уже развернута в хранилище. Когда приходит запрос с новым вопросом мы используем поднятый сервис Encoder (аналогичный тому, который использовался для обучения модели) и расчитываем дистанцию между вопросом и кластерами. Далее определяем ближайший кластер, выгружаем индексы, построенные с помощью библиотеки [faiss](https://faiss.ai/),и определяем k ближайших соседей (ответов на вопрос) из этого кластера. Число k определяется бизнес-требованиями к поставленной задаче. 


## Развертывание и обновление сервиса

Первый раз сервис инициализируется вручную - прописываются параметры всех сервисов, загружаются данные на S3, в редис создается необходимый hash, по которому происходит дальнейшая бесшовное обновление приложения.

После того, как сервис развернут происходит его бесшовное обновление. Раз в сутки (по ночам) скрипт проверяет последнее состояние S3 и сравнивает версию модели, записанную в redis, с версией модели на S3. при несоответсвии версии модели в redis с S3, происходит скачивание актульной модели в соответвующие директории, rebuild образа приложения и обновление сервиса актуальным образом. По окончанию - скрипт сохраняет актуальную версию в redis.


## Дополнительные идеи

Если рассматривать сервис QA для работы контакт-центра, например, или внутренней тех поддержки компании, когда часть вопросов и ответов остается неизменной, а часть меняется со временем, то нужно логировать значения связки: вопрос - кластер - k предложенных ответов - ответ, который выбрал пользователь. Развернуть листенинг на процент качества работы модели по сохраненным логам, и при снижении качества модели автоматически запускать пайплайн построения модели (отдельно прописать с учетом изначальных данных и логов), регистрировать ее в S3 и запускать обновление сервиса, согласно уже описанным правилам.


